@inproceedings{Maes-Legou-Becerra-Bonache-Blache:JEP-TALN:2024,
    author = {Ma\"es, Eliot and Legou, Thierry and Becerra-Bonache, Leonor and Blache, Philippe},
    title = "Le corpus BrainKT: Etudier l'instanciation du common ground par l'analyse des indices verbaux, gestuels et neurophysiologiques",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 2 : traductions d'articles publi\'es",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "14-15",
    note = "",
    abstract = "La quantit\'e croissante de corpus multimodaux collect\'es permet de d\'evelopper de nouvelles m\'ethodes d'analyse de la conversation. Dans la tr\`es grande majorit\'e des cas, ces corpus ne comprennent cependant que les enregistrements audio et vid\'eo, laissant de c\^ot\'e d'autres modalit\'es plus difficiles \`a r\'ecup\'erer mais apportant un point de vue compl\'ementaire sur la conversation, telle que l'activit\'e c\'er\'ebrale des locuteurs. Nous pr\'esentons donc BrainKT, un corpus de conversation naturelle en fran\c{c}ais, rassemblant les donn\'ees audio, vid\'eo et signaux neurophysiologiques, collect\'e avec l'objectif d'\'etudier en profondeur les transmission d'information et l'instanciation du common ground. Pour chacune des conversations des 28 dyades (56 participants), les locuteurs devaient collaborer sur un jeu conversationnel (15min), et \'etaient ensuite libres de discuter du sujet de leur choix (15min). Pour chaque discussion, les donn\'ees audio, vid\'eo, l'activit\'e c\'er\'ebrale (EEG par Biosemi 64) et physiologique (montre Empatica-E4) sont enregistr\'ees. Cet article situe le corpus dans la litt\'erature, pr\'esente le setup exp\'erimental utilis\'e ainsi les difficult\'es rencontr\'ees, et les diff\'erents niveaux d'annotations propos\'es pour le corpus.",
    keywords = "corpus,multimodal,natural conversation,common ground,EEG",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1438.pdf"
}
